殺妻後藏屍多天 張祺忠哭訴：我唔想扔咗佢

殺妻後藏屍多天 張祺忠哭訴：我唔想扔咗佢
港大機械工程系副教授張祺忠殺妻案，今（16日）於高院續審。張祺忠繼續自辯時，被問到為何要把死者的屍體從宿舍搬往辦公室時，他忍不住痛哭並說：「我唔想扔咗佢，我唔想扔佢落海或者揼咗去垃圾站」，他承認案發後是想造成妻子已外出的假象，但他認深知屍體遲早會被發現，當時只想着：「過得一日得一日，避得一陣得一陣」。
張供稱，他在案發後先將妻子的屍體放進藍色行李篋並放在兒子房門口，至翌日至早上10時駕車送兒子上班後，再將屍體轉到另一個綠色篋並放在較少人經過的露台。他坦言當時只能見步行步，因那時是夏天，他怕屍體發出臭味，便到木材店購買木板製作木箱。
他承認，之後與女兒報警說妻子失蹤，又把妻子的護照丟棄，因成想造成她已外出的假象。當警方要到宿舍調查，他便事先把木箱搬到單位外的走廊近升降機大堂的角落。
張又解釋，到22日時他把木箱搬往辦公室，是因為他相信警方很快便會查到曾放在電梯大堂的木箱。又因為他在搬箱時曾遇到警員，又有閉路電視會拍到他搬箱的過程，他知道遲早會被拆穿，但心想「避得一陣就一陣啦」，始終不想把妻子的屍體棄置。他又指知道警方會問他有關木箱的事，故他再到木材店買6塊木板，向警方假裝已將箱拆開，但實際上木箱一直在他的辦公室沒有移走過。
張並稱，見子女及姨仔等人一直落力找回死者，他感到「好辛苦」：「我又要扮同佢哋一齊搵，我又扮唔到好焦急嗰種神態出來，我亦知道閉路電視影到我推木箱，咁好快會畀人知道，但當時諗過得一日得一日啦」。對於要向家人隱瞞妻子已死一事，他感到:「係想逃避，但當然亦背棄咗佢哋對我嘅信任，我覺得好羞恥」。
直至8月28日警方終發現該藏屍木箱並稱嗅到有臭味，張坦言當時並不覺得臭。他又指若然當晚:「我攞拖鞋而唔係電線，事情就唔會發生」。

呢個港大教授長期對住個蛇閪港女老婆
真係搞到人都癲同有精神問題
希望佢會改判誤殺
唔駛坐咁耐

藏咁多日屍好難判誤殺

臭閪累人

結婚係人生的墳墓

何解唔直接離婚要殺人

離婚要分身家

教授果然教授
咁理性唔分屍 知道一定會黃

因為條閪一定分佢身家再每個月拎贍養費

佢老婆咁撚癲，都好難怪佢

呢單完全應驗
如果唔係同個臭閪老婆一齊
十萬一個人生活真係多姿多彩

宜家一毫子都冇

開始同情佢...

被告稱，他原打算在牀底找出拖鞋後離開睡房，惟尋得電線，當時一邊想「咁多嘢講呀嗱」，一邊返回牀上。當他返回牀上，遭妻子斥「叫你走呀，返上嚟做乜呀」，他隨即感憤怒，從後將電線箍向妻子。當他恢復記憶後，發現妻子身體軟攤在牀上，頸上的電線亦已打結。

唔識咁詳細分別
被告只係咁啱搵到條電線，一時火起用嚟殺人
除非有證據證明佢係刻意放條線，有預謀地用嚟殺人
否則就咁睇無預謀殺人情況下，判誤殺唔係應該正常？

離婚咪得，點解要殺撚左佢

點解床下底會有捲電線

悲劇

佢最初已經認誤殺

檢控方唔肯要控謀殺，應該係計過有勝算先咁做，睇下接住有咩新聞

佢都仲當個老婆係人
我係佢個女的話會原諒老豆

永遠都有你呢d
置身事外就口響響係度講經既死仆街

個老母對住個老公都咁撚口臭
對住個女都唔荒好口喇

話唔定冇嬲過

可以控非法處理屍體

其實死者果句：佢唔係好人嚟
當時睇到呢句嘢諗背後係咩令到被告當時即時唔出聲
同埋點解唔離婚仲忍呢個女人
呢句嘢會唔會其實係被告有婚外情/特殊癖好俾死者發現，咁死者就為咗錢逼佢簽欠幾百萬
費事被告飛甩佢，到時分身家少咗or有問題
我諗個教授，錢佢有未去到為錢而失手殺人，可能真係驚死者踢爆令佢一世英名受損又長期忍讓，令到當時火遮眼先起殺心

以上全屬個人推測，有錯請指正，我唔識個教授，識嘅可以否定嘅講解下

壓抑得太耐, 真係遲早會爆
呢個係悲劇

分咪分囉 好過依家咁

點會無？
成副身家依然係屬於自己既
但係要坐監

坐完監，錢同財產依然係教授既。而家不停咁出文講到唔想殺佢咁=有悔意，求情又少幾年。

教授

佢係黃

Ching 藏 同 殺係兩樣野來

誤同謀 睇intention

教授都唔夠你醒得你先諗到

我估佢已經有坐監既覺悟
係睇子女原唔原諒佢等佢餘生好過啲

連登仔講到個教授殺人天經地義咁犀利

有人話佢幫佢個女頂罪

條友作古仔能力 超乎常人， 應變能力快

其實唔理咩原因殺人就係殺人

作為一位電機工程教授，有捲電線喺身係好合理亦都好合邏輯

KC係好人
希望輕判
真係睇到好心up

就咁睇佢老婆好硬頂
仔女有探佢 應該已經原諒左
希望坐少幾年啦

除左性格難頂，老婆係咪仲捉住教授d痛腳?
我係佢一於唔離婚、唔分錢、哦哦哦，當佢透明人就算
搬去書房訓，老婆點都吹佢唔賬
要鬧咩就由得佢
咁都唔可以嗎？我見好多人夫都係咁

條友當年同個餐館妹結婚，是為了本英國護照，可以留喺英國， 結果著成惡果

真，"他承認案發後是想造成妻子已外出的假象，但他認深知屍體遲早會被發現，當時只想着：「過得一日得一日，避得一陣得一陣」。"
呢段講到明佢個性格一定係內向有啲怕事同冇計劃

個老婆都聞到味，所以要定6百萬先

Who?

屌，大把講到教授好慘所以女人抵死
你講d有可能嘅嘢但唔係支持教授就

死無對證 任佢講乜都得啦

突然情緒失控邊話得埋

好搞笑🤣
諗起一本書，夏天。花火。我的屍體

唔好講廢話啦 佢夠薑離婚就唔洗忍咁耐啦
根本個個人都唔同 正常人直頭唔會同咁既女人結婚添啦

好似一向殺人都係告咗謀殺先 陪審團覺得唔成立先會變誤殺

殺人就係唔岩一律終身

仇女仇到傻撚左

如果係女人殺教授，就係情緒用事
女人真係可怕

如果佢狠心啲已經無事

Lihkg 好多文盲

殺人棄屍都算誤殺??

個女人真係好閪煩
老老實實 存款優惠要個教授撲嚟撲去
家用又要個老公寫欠單 真係痴撚線

好難架，殺親人，就算係買兇，人地一問你個神情好容易出賣左你

唔識講，典型香港男人。

一開始覺得錫老婆就係好男人，殊不知一段感情係絕對唔可以由對方咁樣食住你，然後係感情上係低能兒，既然決定要殺對方點解唔計劃得詳盡的。

最後落得如此下場，雖然話佢都受精神虐待好耐，不過終歸有部份係自己一手造成。

殺人 係講意圖 判謀殺/誤殺
棄屍 係非法處理屍體

個個殺左人都話一時衝動啦

教授個老婆係 英國餐館妹， 當年教授結完婚便可以 拿到英國護照 留喺英國， 點知取咗條惡婆，要捱足三十年

如果仔女自己養番可唔可以唔比贍養費，點解唔見女人要比返贍養費個男人

本身都每個月俾一半糧個老婆

係
告誤殺無意義，因為謀殺告唔入就自動變誤殺

咁有d係有預謀既

其實唔理咩原因犯法就係犯法

其實真係要睇陪審點判
到底係法律大啲定人性重要啲
冇人話仇女
只係你見到咁既情況
真係會可憐佢
比你一個男人月薪10萬
受到咁多折磨
有時真係唔係一個bystander可以感同身受

佢係要坐架啦
佢都冇諗過要人同情佢

但律政司今次咁做
就正正睇出律政司有既仆街

條友講嘢，你唔好信到足， 現在死無對證

條友請咗行內出名嘅 刑事 案律師+資深大狀，幫佢單嘢 由謀殺打到誤殺， 最精彩的一段証供是： 辣死佢老婆那一刻的事情完全唔記得， 我估有高人指點過

source?

事實條臭閪連佢細妹都話佢閪，可想而知幾黑人憎。可能成家都想佢死

存款單嘢 係銀行職員講
啲欠單係狗嚮屋企搵到
死者個妹都話死者係幾閪下

咁佢要打誤殺一定係話失憶㗎啦

如果你下半世對住咁嘅閪女人可能都忍唔住打撚死佢

肯定判誤殺？如果判謀殺一毫都冇，邊個會博？

全部夾定

諗起心理追兇個肥仔

神探

我初初以為係個教授響車放毒氣個單添

可能搞過女學生/叫過雞俾老婆發現咗？

有料爆？

講真，先唔講你信唔信佢嘅自辯
但無論法律定人性都輸啦
有咁多方法發洩，係要殺左佢先解決到？
根本老謀走唔甩
個8婆係閪，但殺左佢就真係講唔過

邊個大狀？駱爺？清爺？

佢82年已經嚮英國讀書
識個女人時已經嚮英國5年
而且拎緊獎學金讀博士
佢要留響英國做嘢有幾難
吹得就吹

辛苦個教授咁多年

Provocation....

「我攞拖鞋而唔係電線，事情就唔會發生」
一念之差

佢開個戶口都畀銀行經理話佢閪

「他並表示「非常同意」辯方所說，事主態度霸道和咄咄迫人」

仲話法律面前人人平等，完全喺廢話，有冇喺香港聽過女人強姦男人？好撚on9

姐係如果我揸車，有人過馬路hi到我架車，我一嘢車死佢，就係誤殺

自辯緊喎老細

好同情教授，希望個官網開一面，輕判佢啦

輕判社會服務令120 小時算啦

床下底乜雜物都可能擺架啦

個女人西就一定嫁啦

算啦，佢都未試過有女，更加莫講話遇到啲閪女人先辣尻人姐，人哋都冇話殺人天經地義，只喺覺得個女人抵死姐，文盲多唔好怪佢

我估個教授之前做錯野比老婆捉到痛腳 令到老婆對佢無哂信任/愛減淡左 而且個痛腳比老婆講左出去會令自己身敗名裂 跟住又因為有仔女所以老婆都唔想離婚 所以只好用言語去發洩..?

利申 真係亂估 當然有可能係老婆個格本身就衰

同我阿爸好似
成日比我老母鬧
不過佢冇殺人
佢殺左自己

一早判咗終生啦 不過嗰單仲恐怖 擺明處心積慮謀殺

你估個個好似佳仔咁咩
人到異地殺人運屍藏屍仲要盜用信用卡
全部一個人搞掂

會唔會話精神病唔駛坐

其實全家都同個女人嘈過
會唔會係...

咁你老母點

我阿爸自殺之前佢已經出面有男人
而家同佢男友同居

sorry清，咁你會唔會好憎你老母？覺得係佢害死你老豆。

佢83年開始讀學士，86年畢业，拿了Croucher 獎學金 ，跟住讀了4年博士，當中跟個導師轉校 去威爾斯，90年博士畢业，跟個餐館妹結婚入英籍， 在英國做了兩年嘢，返城大教書 一段短時間， 再轉去港大， 吹得就吹

要落地獄了

你爸爸係咪用情太深？

點解要咁睇不開

關港女撚事？
屌你老母
全世界都有閪女人

起碼都10年8年
一夜間咩都無
離婚應該更加輕鬆好多

熟手技工，佳仔好明顯係啲冷血殺手feel
上面係唔敢面對問題嘅撚樣，"過得一日得一日，避得一陣得一陣"同我性格好似

呢條賤婦都有打手

真係緊握雙手，沙流得越快。放開手，反而擁有更多

殺完人唔走佬on9

你老母臭雞

我都係啲人仲話殺得好 我心諗佢殺埋自己個女喎 點知原來係第二單

新聞話佢自辯喎

我都係諗起佢
潛意識憎對方嘅嘢一嘢爆出嚟

教授好慘

喊啦 喊哂d 眼淚出嚟

入去坐啦
陳同佳咪一樣

許金山判左終身

今次真係要講「屌你老母」

老豆已經原諒左個女就真

支那仔

依個POST已經無人講
我就深信係個女做
會解釋到好多疑點

鳩噏你就鳩噏啦
學乜撚嘢話係推測？

你邊隻屎眼睇到？

我都覺

屌你老母又係弱智仔一個
一係你就提出論點反駁質疑，咁先叫討論
你隻死垃圾紅色大字鳩屌就當自己有道理呀？
死網絡垃圾

話左卷電線係佢老婆既

教授為民除害 何罪之有

你隻畜牲又係睇唔到？定你隻垃圾同呀叻一樣？早幾個post大把你呢種廢人講啦

你屈人仇女屈到傻撚咗

Graham Harris
唔係呢單都唔識佢
不過佢比個主控明顯勁好多

笑撚死
而家你自己鳩掉幾個claims出嚟
自己冇prove過就叫人disprove
你上court做prosecution囉

佢係出庭作證
會受雙方律師盤問

屌你老母弱智仔，好明顯針對緊佢唔係好人同被告反應嚟推測啦傻閪
一個教授有錢有學識，殺人有咩動機？火遮眼其中一樣，但有其他可能性令殺心更大
你隻畜牲就只係為反而反咁撚柒廢
仲有呀屌你老母而家評論新聞關上法庭咩事呀垃圾
話明我唔識個教授，你識咪反駁指正囉
柒下柒下係要駁人屌你呢啲死廢閪
唔撚識討論想一言堂就死撚去香討啦

分居 堂堂教授點會無錢租

巴打
情有可原同天經地義
你識唔識分？

我就唔會話佢天經地義
係唔係情有可原就睇埋其他證供/證物
不過到目前為止
幾個證人嘅證供都講到死者係好撚閪嘅人

佢坐就坐硬嘅
menslaughter都係死咗人
不過可能係值得可憐
唔係許金山嗰種

點解佳仔又係隊死自己條女可以住大屋, 公平咩

訓撚醒未

就係等你隻死垃圾反駁唔係咁嘅意思啊
快撚d縮返入你老母閪啦識唔識分咩叫抵死同情有可原呀

講完一堆自己嘅鳩噏
再講句純屬個人推測出嚟做頭盔

條友自己鳩噏嗰陣就扮到有文有路 俾人屌一句就畜牲前畜牲後

應該未
被告一早認左誤殺
依加係律政司要證明佢有意圖先入到謀殺

屌你老母臭閪上連登大家討論
你就為反而反顯得你幾撚垃圾
而家定你隻畜牲做緊法官呀垃圾
講出嚟真係笑撚死人

受刺激殺人，好大機判誤殺。

似隱瞞一D 嘢

痴線

搵得嗰幾張相
就用「連登仔」三隻字
你都係連登仔喎巴打

啲女拳閪就會開始改口話係「父權社會」壓逼，搞到啲人意識形態上不滿死者，再者「被殺者永遠冇錯」。
因為物質主義嘅女拳閪唔會將「精神虐待」當係一回事，覺得「精神虐待」永遠冇錯，『吓？而家死人喎～精神虐待邊夠殺人咁衰呀』咁樣～

下世娶個好老婆

而家個打法係老婆性格好撚差，所以老公都係一時火遮眼整死佢
陪審團判，都真係有可能打得甩

廢閪有無like過呢幾個留言呀
快撚d出嚟俾我鞭屍啦柒頭
為反而反已經知你無撚腦，估唔到可以即刻令你柒

你咪撚再死雞撐飯蓋啦垃圾
你話無人呀嘛情有可原呀嘛
搵到又話人哋講連登仔，你都係連登仔啵
好撚肉酸呀垃圾

打loss of Control. 不過都唔係咁易

法律上有幾種故意誤殺，之間互有關連，很多情況下更難以分辨，以致不少地區並不明確將其區別開來[1]。按照其辯護理由可分為：

失去控制 (Loss of Control)：因某事件引致一原本理性的人失去理智而導致殺人

無人再提佢個女

佢所講既野係庭上好多都有探討過
但至少prosecution係無相關證據證明係咩婚外情怪癖之類
咁樣唔係叫推測而係叫鳩up

你咪仲肉酸 推測完食負皮就發晒癲

你不如講下點解自己會咁樣推測先啦

Graham Ok la。其實出名既criminal bar都係黎黎去去都個幾個。

閱讀理解0分

你自己用連登仔呢個umbrella term先嘅

係你自己拎住幾張相
就話「連登仔」覺得被告殺人天經地義
真係唔知邊個柒啲

业你老母！

關負皮咩事點解咁多連登仔真係支那格
我個個post都屌d廢人完全無論點嚟為反而反
例如反侵，一入post就果幾句
根本無針對論點嚟反駁
你話我鳩up當然係鳩up，但重點我唔care係咪鳩up，而係你講解完先嚟結論，咁樣先叫討論
btw反駁佢話情有可原，拎埋圖證明，又關我本身段鳩up咩事？

上連登口講「連登仔」嘅人永遠置身事外，營造 stereotype 嘅同時忽略自己就係其中一個例外，明明自己都係一份子

利申：平日嘅興趣係企天台望住街上面啲人跟住感嘆「渺小嘅人類～」

我都google到 點呀

睇你啲反應都知咩事啦 扮乜鳩姐

我用連登仔先？
不如你拉返上去睇邊個講呢句嘢先啦
如果你死都要針對連登仔呢個term
咁有咩錯？有連登仔講過呢樣嘢，佢話連登仔咁講，唯一錯嘅只係果班連登仔唔代表全部
但唔代表無連登仔咁樣講過
另外，你針對佢句連登仔xxxxx
但你回應嘅唔係有連登仔唔代表全部連登仔
而係直接問佢：你邊隻屎眼睇到？

佢就咁用「連登仔」三隻字
就會umbrella哂全部連登user
一係就一開始講明「有連登仔」
咁我就唔會嘈佢

就憑果句佢唔係好人，就覺得好恐怖

呢個人本能地想操縱每個人，似是而非地講呢d 說話，就係要左右人地諗法

係呀係呀我好嬲好緊張
真心問，點解你可以睇人打多幾隻粗口字就覺得人哋嬲同埋我想講呢樣嘢都係支那狗最鍾意嘅回應
因為論點反駁唔到唯有從語氣入手

仆街我同班fd wtsp親都有粗口一定係日日鬧架
乖啦，我寧願駁返句有連登仔殺人天經地義，但唔代表全部，我都會認同你

過程冇記憶有冇得輕判

其實你改埋啲咁幼稚嘅username, 我覺得你係為咗吸引細路女，所以我推測你係孌童。

利申： 唔識你，純粹個人推測，有錯請指正下

慘
呢啲死八婆臭閪應該要吊起毒打再慢慢折磨死

自己知自己事啦 butthurt到咁

呢個就係點解我要留言既原因
你都明白佢唔係一定要殺咗佢
佢都自己有講佢如果唔拎電線拎拖鞋係唔會發生
你可想而知佢個時真係頂唔順
係連自己行開呢個動作都做唔到

試下幾十年都係咁, 試下從佢角度感受下
可能你都明白佢真係個下真係控制唔到自己

其實成件案就仆街係律政司
係佢地唔受誤殺要改謀殺

係呀，咁幼稚嘅username
我可以笑返你，因為呢個名單純係Yellow句歌詞中文，你後面所有嘢已經唔成立

屌你老母笑到我仆街，樓上用呢張圖之前
「屌你老母弱智仔」
「傻閪」
「畜牲」
「為反而反咁撚柒廢」
「柒下柒下」
「死廢閪」
「支那格屌啲廢人」
「好撚肉酸」
「死垃圾」
「快撚d縮返入你老母閪」
救命呀，笑死我喇

真係無敵你自己知咩事啦，你好嬲
都係果句，你反駁我句嘢無問題
你繼續屈我好嬲好嬲其實無乜意義

個女會同老母一樣口臭

所以條女咪抵死

原來有粗口，前面d論點就會睇唔到
真心好垃圾，話樓上垃圾因為根本無反駁過論點
而你就拎d粗口嚟反駁人哋得粗口無視論點
正正就係圖中針對對方語氣
嗱，我可以唔打粗口唔介意你成段粗口不過請你有d質素，粗口只係助語，而本文論點先係重點

有咩所謂，誤殺減假期減認罪減過去有社會貢獻，最多5-7年。

Graham Harris 喺律政司做 高級 檢控官多年， 專打刑事案 ，現時個主控可能係佢徒孫， 大家能力強弱懸殊

個時一開頭睇新聞 感覺似個女做
老豆頂左佢

真相係點 都冇人會知

我有話過你垃圾咩？我自己都唔知
話你搞笑就係話緊你垃圾咩

你覺得個個人都對你咁有攻擊性，駛唔駛睇下醫生驗下有冇思覺失調先

我而家出嚟留言又唔係同緊你討論件事，公開笑下小丑都會變咗討論架咩

呢位巴打反駁得好，的確法庭無證據係證明唔到
我唔係咩專家，只係睇過d新聞同調查話呢類殺老婆/公嘅案，好多時都係同第三者/癖好有關所以咁諗個可能性

真心好垃圾，話樓上垃圾因為根本無反駁過論點
呢句唔係話你話我
好心你睇嘢睇返前文後理啦，明顯話我點解咁屌樓上
btw同你認真反駁，你就喺度小學雞邊個話你，笑緊人咋，真係顯得你好撚小學雞，唔好再阿Q啦

有可能條友係黃絲， 做港大校委會時同政府打對台， 有幫班學生搞佔中， 而家律政司追住佢咬唔放

其實真係好慘，個個學生都話佢係好人…

細個佢去我家長日
佢著到成隻雞咁
我俾同學笑咗好耐

我係陪審團
會裁定謀殺罪名成立
床下底有卷電線牽強咗啲

世事被你看透了

好憎，不過自從阿爸自殺就去左兒童之家
好少來住
而家佢搵我都唔理佢

睇埋晒啲失學失智小丑「見到圖就亂用」真係忍唔住笑

Paul Graham原文係講「聚焦討論」，分析出嚟係叫緊人 Arguing and Not Offending 呀，係「叫人回覆就回覆重點，唔好加鹽加醋」

你條友就以為「有討論過題目就可以自由謾罵」

而佢強調係頂層以下嘅內容全部唔應該出現，因為會影響 effectiveness of Internet communication

好心啦，係到亂咁解識Paul Graham個圖
前面又要「9up（你承認咗）」獻世，之後又要亂引用，有冇學識架

光復後第一個要特郝佢

離婚法律解決

一匹布咁長
個陣仲細唔識開解佢
我阿爸搵錢又係佢家務又係佢做
仲要俾阿媽又打又鬧
自殺對佢尼講可能係解脫

個女隊冧老母
老豆出黎頂

陰謀論係吸引D 但算撚數啦
張祺忠指二○一八年八月十六日晚上，女兒Nancy晚上約十點回家，因廁所清潔問題與妻子爭執。十點半後，張祺忠外出與學生商討收生事宜，直至晚上十二時前才回家，但當時Nancy已離家出走。張祺忠其後回到睡房，發現妻子指Nancy買的橙汁變質，用手機錄音向Nancy抱怨。張祺忠當時批評妻子：「你做咩鬧個女啊，頭先你都搞到個女咁夜出咗街啦，你係咪想鬧到佢以後都唔返嚟？」

錄音都有埋 加上女人好難夠力用電線勒死人。
女兒殺人說法站唔住腳

支那賤種收皮啦

失學失智小丑看天上的星請睇回覆 #204

#187嘅內容冇引用其他討論，淨係討論緊你亂用圖表有幾肉酸
點解需要前文後理？你將其他人嘅留言帶入同我嘅討論做咩？
認錯人？我點解要為其他人嘅言論負責？你回覆我關我咩事？

佢老婆冇埋條命
btw,老婆D錢歸邊個?

真係好小學雞
令我諗起街市見到d呀姐同呀姐鬧交
想鬧果個人俾人質問又話唔係同佢講
跟住又口upup

唉，絲打加油！

老婆真係要小心揀，揀錯寧願離婚止蝕...

學下某日本老翁咁幾十年唔同老婆講野

如果教授真係最後判左刑，佢應該冇權繼承。如果係殺左另一半都有權繼續既話，咪個個博判誤殺，幾年後出返黎繼續另一半遺產？

我發現「看天上的星」係真係唔識架喎
連呢張圖都唔識做亂咁用

佢同意我因為佢嘅粗口漫罵搞到失焦或者離題，遠離咗討論重點，佢成版嘅粗口咪就係 Paul Graham 呢張圖講緊嘅「底層嘅多餘回應影響有效嘅網絡討論」囉

自己預備一張圖扑濕自己個頭都有
都唔知咩人會自己打到自己頭崩額裂

講緊你同樓上都無回應重點呀
低b仔，搵返我邊段又失焦唔係討論緊呀
學人拎張圖google段嘢就叫反駁咗？
no offending but no points?
又失焦淨係針對有無粗口
而家無打粗口又講返有粗口
真心佩服你呢種人

咪繼續話「小學雞」、「街市呀姐同呀姐鬧交」囉
你自己張圖都剋死你自己啲內容啦
無學識獻醜派

我識有d男人就係膽小怕事費事離婚，覺得離婚好大鑊，哪怕個老婆又醜又西又貪錢，都安慰自己忍得就忍
我係男人都寧願用d錢去搵靚女，但有個別男人就係生性懦弱

舊同學?
有內情爆?
之前追Post聽過有人話教授同個RA有野
所以佢老婆先話佢唔係好人
堅料?

可能D樓租哂出去,局住同老婆住
佢老婆性格咁難頂,就算搬去書房住都好難忍姐,始終係同一間屋
唔係人人EQ都咁高

啱啦啱啦
原來重點變咗有無粗口啦
你真係好叻仔，結果我無打粗口又走嚟講返粗口呀粗口呀
你同藍屍套邏輯無乜分別，只要有粗口所有論點都係廢
好啦唔講粗口，又會駁返你頭先d粗口點點點，粗口代表咩咩咩

笑死，#219即刻衝出嚟認係我「又失焦淨係針對有無粗口」
剋死埋自己

popo1997
#333796

呢個人相當有嫌疑

希望你以後生活愉快啦

打飛機咪得，點解要強姦左佢

你可以問下所有比另一半虐待既女人點解唔離婚就算

依件如果性別調返轉,係女人殺變態男人就肯定人人都可憐個女人
男人殺女人就"值得商確"

應該唔係, 否則會計劃得好D

巴打加油

不如你答到我，我嘅論點係點？
粗口係咪影響論點？no offending 係咪=no points?
由頭到尾你只係得一個論點，就係粗口=無論點，而你忽視咗我一開頭粗口屌佢就係因為佢無論點
其實你閱讀理解係咪好差

點呀？你開追故模式睇下囉，我除咗留完一句女權乜乜乜，同意R話有連登仔離地，之後就已經係#187笑你亂用張圖喇喎

我由頭到未冇講過你論點嘅問題，淨係笑你不學無術
唔知點解就俾你解讀咗做我用你嘅粗口反駁你嘅論點

果然真係不學無術

其實輸就輸在佢係男人,如果件事既性別調轉,係女人受虐待多年最後忍唔住殺左個變態老公,肯定少好多人問點解唔離婚,點解一定要殺人?

快d反駁我用粗口屌一個無論點嘅人
到底係咪討論？有人無討論而我屌佢又會變成我無討論
呢位笑料真係學之有術

佢係mechan

認真答你
我老母同教授老婆係同一類人
呢類人會不斷苛求你付出
無論你付出幾多佢都會覺得唔夠
當你搵$150 平時你比開$100佢
下個月你開口話想留多啲錢比自己 真係唔夠食 比$90佢
佢就會不斷不斷屌鳩你 覺得你唔理佢死活淨係諗自己
所以點解教授老婆會話佢都唔係好人黎

當然 人都死左 所有野都係我地估
但單憑教授既口供 完全feel到佢有幾大精神壓力同幾內疚

依啲人，真係未經歷屋企有個炸彈嘅日子，根本無得走，你走出房，佢只會再大聲啲鬧到你聽到

我到而家都唔明，明明上面無同你討論過論點，點解你會覺得所有人嘅留言都係同你研究你嘅論點？

而家上論壇係咪連笑人無學識都唔得？定係你有自閉症問題以為論壇就係全版同你討論同一樣嘢先啱規矩？

可能你老豆係為左等你唔會變成孤兒先唔殺你老母
如果殺左你老母自己又坐埋監你就冇人照顧

其實我上一個post都係支持教授
而且我而家都覺得佢好可憐，個女人好霸道
只不過我見新聞提及有次死者講呢句嘢，而被告無反駁有d疑惑，因為呢句嘢可以好無理單純屈被告
咁被告當然可以因為佢無理而無反應

咁你咪你有你繼續屌佢無論點
我有我繼續恥笑你不學無術，唔識扮識嘢囉

「你唔識用將圖，冇睇過篇文，唔識扮識」同「你嘅論點正唔正確」從來都係冇衝突架喎

好多時做人就係咁，所以點解要提醒自己發嬲前要停十秒，有時做某啲嘢講某啲說話，本身無打算做，一時衝動就覆水難收

係黃左 又稱左膠

你又岩

真係笑死人，睇見你果d阿Q精神自己同自己講嘢仲覺得符合邏輯先好笑
同你講開頭點解屌佢，後來真正討論特登唔用粗口
你隻‘‘學有所成’’嘅“天才’’就一直講開頭點點點
跟住打飛機再google篇文嚟證明幾啱
就好似睇本書，睇咗開頭就話係重點

教授d 口供都有文路過人

即係點解「我笑你生得樣衰」都同「你打籃球打得幾好」無關係一樣
我有我笑，你有你叻。

咁何來「我笑你個人胡亂抛書包，冇睇過篇文見人用就跟風用」同「你點屌其他人無論點」會有關？
已經分開埋咁樣留言都可以拉埋一齊

咁都可以係「你老母」同「街邊隻狗舊狗屎」都有關係啦
同一個地球上呀嘛

法律面前就是說動機

喂喂喂，講多無謂
你承唔承認你係亂咁用張圖先？

正常人一時衝動殺咗人應該緊慌張唔知點算
殺咗人精神緊張到極點 仲邊可能慢慢諗點處理

其實你可以先學會搞清楚邏輯先
同一個post copy人嘅嘢再作出回應，同同一個地球上，兩者之差異我諗有腦都會分到
但你可以以此作例子，可見得你邏輯之好
當然你可以繼續阿Q又當自己真係叻過人，你贏

如果係拎碌鳩出黎個老婆實貼貼服服
一念之差

因為張圖我真係用過嚟寫communication嘅論文，所以連原文都睇過
喺你貼之前已經識張圖

唉，你又喺度鳩噏、自以為是，以為我見到張圖先google篇文
世界圍住你轉得唔得架？A仔

亂乜鳩咁用話畀我聽，我討論有無重點先
如果你淨係用粗口=offending就=唔係討論
真心，你不如重新睇過篇嘢先
You r a fag同 屌你老母戇鳩仔，呢個論點係xxxxx
兩者作比較，真心佩服你點諗嘢

希望你生活愉快

個defense應該叫provocation
都係搏輕判，唔會打甩

聽得多就會冇反應
佢老婆呢類人係中意貶低人地人格黎留自己重視既人係身邊
覺得貶到佢一文不值佢就唔會出去搵第個
教授應該都聽左好多年
我自己聽左十幾年 真係冇感覺唔會比反應
反而有時你比反應 佢會鬧得仲勁

得喇得喇，又邏輯、又規矩自閉到你咁出位都有
講邏輯喎，點呀，有無cert 寫同邏輯相關嘅科prove你邏輯好或者正常水平呀
Logistic, Critical thinking 或者 Reasoning 有A未呀？

係度獻世

傻撚咗？

溝唔到賢妻良母不如正正經經叫雞好過
同醜女整容一樣無人會怪佢
好過十萬蚊人工比人話揸兜

夠啦肉酸夠啦，又係唔係反駁論點，問返我有無寫過咩證明我講嘅嘢
真係叻仔呀你

點解牀下底有條電線，可能一早預備定

唉

唔係咁易㗎葉師傅

你引用張圖時個用法同作者講嘅唔同，咪就係「亂用」囉
你唔係咁都分唔到下嘩，仲要問返我「討論有無重點」

而家係講緊你唔識張圖就拎嚟亂用喎，「你引用張圖嘅用法同作者講嘅唔同」好難承認咩

定係你分辨唔到要問下老母先答到我呀

You r a fag同 屌你老母戇鳩仔，呢個論點係xxxxx
不如我copy埋重點畀你睇啦
反駁呢度呀，唔好講嘢成日走嚟走去，針對重點啦喂

理性講正常都諗到離婚⋯
比啲錢、單身再識過第個女仔 vs
殺人坐監有案底、以後無人請

其實有少少似解離徴狀

連登啲價值觀愈來愈癲
希望唔係代表晒新一代人思維

佢係Mechan 入面教電

兩者係咪無分別？真心覺得你好自大又好笑
睇過篇嘢寫過文就當自己係權威，點知自己一直將有粗口有論點=有粗口所以廢文完全掛勾
最正係，轉頭自己仲要提出你有無寫過相關文呀嚟證明自己自以為笑人，實際又犯緊張圖嘅錯

之前又有個教授用瑜咖球殺妻，坐終身

屎忽痕估下啫

個個quote佢講既野當事實既全部

搵兩個人話證明老婆平時對外人態度差
都justify唔到私下相處一定難頂
實際上兩公婆私下+當晚響房既野有邊個知

果單恐怖好多仲要係真係計劃咗好耐行動
最慘係個女，佢叫個女咪出門，但最後都係出咗門同老母一齊俾佢殺咗

依啲港女唔死都無撚用
支持你 你冇做錯
係衰一時衝動 唉

去驗下你隻屎眼啦 盲左？
咁多comment都睇唔撚到

記得飲罐啤酒先

我掛鈎？
而家我有通過「笑你不學無術」嚟「反駁你其他論點」咩

同埋係咪我睇過篇文就唔可以違反篇文？我係要笑到你無地自容
我目的係笑你，又唔係教識你，咁我點解要用DH6呀？

我就係睇唔過眼你呢啲雙重標準嘅人
上面一邊亂用張圖講「你有論點DH6所以可以自由DH0開始謾罵」，而家就係出嚟公諸於世「恥笑你不學無術，曲解張圖嘅原意」

點知你又搬龍門，你成個具自閉特質嘅傻人棟係度，針住我話「我其實係反駁緊你對新聞件事嘅論點」，扭曲晒啲對話

好心你有病就睇下醫生啦，邏輯喎

點解個女人抵死？
教授自己都其身不正，就係條女抵死喇？

真係顯得你幾咁低等，完全無話錯你呀
惱羞成怒了
夠鐘瞓啦等你搞清楚邏輯同了解咩叫雙重標準先啦
人哋無論點我屌佢變咗我屌人，之後討論返都唔啱，係我雙重標準

唔掂，你真係戇鳩唔係扮
建議入返u重讀下同啲相關嘅學位先
或者學下rational thinking

你智能低下嘅程度已經到咗無法正常溝通嘅地步

讀書很有用啊

睇番原來頭兩版已經正評過你，
冇辦法，你講下講下成個弱智仔咁真係幫唔落

依單令我諗起瑜伽波果單殺妻案

Sorry，我淨係中學讀過文科，歷史差2%先5**，所以同唔到你呢d天才用高等文明討論
因人廢言，以偏概全，a鳩屌，所以b屌返轉頭=b唔啱，而b之後解釋點解要屌呢d人用張圖表示就係用錯圖因為b都有粗口
神邏輯上，有人鳩屌，你反屌無論點=你錯
有人鳩屌，你反屌再作討論，之後用張圖嚟屌=你錯，因為你有粗口已經違反張圖
你要人哋亂屌你，你都唔可以屌返轉頭，要好有禮貌反駁，否則你反屌就係唔啱啦用錯圖啦

佢老婆癲到痴線架 好難怪佢喎

屌，真係好撚弱智
見到又a又b以為真係想講邏輯if a then b，點知原來係代入緊兩個人

講邏輯嘅環境講a同b，唔識用唔好亂用呀喂
或者講聲先，成日要將溝通搞到咁複雜
使唔使上吓 Effective Communication?

你樓上就有個

真心笑死，等你反駁到人哋質疑你套邏輯先講嘢啦
唔好肉酸成隻癲狗咁學人拋書包但pointless

值得同情，但唔代表殺人係啱

我覺得係相反, 好好先生都俾個仆街老婆咁對待先會物極必反, 忍無可忍

佢庭上承認左殺人
最少都入到誤殺
打甩謀殺入誤殺係佢目標

佢有哂計劃一定係謀殺啦
仲要兩條人命

第一，紅字個度你哋互屌個陣我未留言，唔信自己睇記錄
第二，綠色我都冇落過因果關係，喺度死屈，有你咪回覆我HIghlight我講「因為你講粗口所以你反駁唔valid」嚟比我過目囉
搵唔到個因果關係，你就同我道歉
第三，屌你老母弱智仔我上面講咗幾撚多次無「唔同意你嘅論點」同時「唔係針對你本來論點進行討論呀」
講咗幾撚多次，係話你唔撚理解張圖就用嚟佐證，係度獻世，唔識又要扮識，戇鳩呀

呢點唔同意
殺左人都要接受懲罰
坐返十年八年都要

關咩事？唔識咪9up

action or speech that makes someone angry, especially deliberately.
"you should remain calm and not respond to provocation"

都唔係咁易証明.
謀殺 - 不如乜Q都唔講唔認仲好啦
一係就上法庭 發癲 扮鬼上身

上法庭 發癲 扮鬼上身
仲有機會判佢入青山.

經過呢年 我只信doj 亂嚟

睇#296啦
紅字個陣我都未參與討論，一出嚟已經係綠色字果個位話你張圖唔撚識用
咁成句有一半都唔關我事，將紅字綠字串埋一齊，作一個因果
咁樣屈我可以點呀？你自己係度妄想人哋嘅邏輯做乜春

上面屈我第一次睇張圖先去Google邊文，而家又想屈個因果關係出嚟
有講過，你咪留編號俾證據囉，咁多嗲
無證無據自己係度同張圖一樣亂咁拼湊，IQ低過80呀你？

你都幾無恥po又唔撚追 人地圖都俾埋你 你就話得個幾張
你有冇睇過啲comment係多到Cap唔撚晒圖阿？
唔該自己追下post 唔好係度扮盲 真係大多數都撐教授殺妻

屌你老味，搵到我講「因為乜乜乜」嗰個因果出嚟先上晒身咁啦
你標童喺度唔知標啲乜春

我有講因果話因為「你張圖唔啱所以成個推論唔啱嘅」，你就回覆我嗰個留言，拎出嚟，我係有講過我就同你道歉

冇嘅話，即係證明你生安白造，麻煩你 道 歉。

教授其身不正有冇source，我好似miss咗，thanks

屌你老母笑到我仆街，樓上用呢張圖之前
「屌你老母弱智仔」
「傻閪」
「畜牲」
「為反而反咁撚柒廢」

你嘅論點唔係因為我用粗口屌人所以違反我po緊張圖？
我咪同你解釋人哋鳩屌在先，我咪屌撚返對方，屌完咪再用張圖表示點解我屌佢
情況就好似打人犯法，我俾人打，我打返人，再同佢講打人係犯法
咁請問我打返佢，同佢講打人犯法，係咪因為我都回擊打人，所以我話佢打人犯法，呢句嘢唔啱？
同時，又因為我被人打而打返人，口中又講打人犯法就係我唔了解/用錯打人犯法？
不如簡單d啦，其他認真討論嘅我粗口都少句甚至無，你會唔會了解點解我會咁屌呢d網絡垃圾未

梗係唔會易
而家講緊殺左人

認同
父愛如山

Hospital order去青山打一世懵仔針咪同坐一世差唔多

同埋要睇陪審員信唔信係provocation先得
邊有咁易鳩噏過到關

扮癲仲難啦
要under supervision都keep住個癲
之後又比record label左係癲佬、困響青山
同坐監有案底都唔差得好遠咋喎

有啲人係扺殺

但係感覺上DOJ個counsel好流

我就好清楚記得蘋果動新聞講
個女有份貼尋人啟事，留個女電話，但個電話一開始已經打唔通

尋人啟事 電話打唔通

咁不如唔使要法律
邊個覺得個pk抵死就用石頭掉死佢

睇左神探珈理略都覺得。殺得合理
只係，點解唔可以殺到無人知﹖
依個先係重點。

報紙轉述佢庭上表現 都幾難改判誤殺.
不如乜9都唔認. 等控方提供証據好過

其實呢年咁多單
如果DOJ係要罰cost一早無哂Budget
不過佢無限資源真係無得玩

點都係悲劇

條友份人閪好心就一早帶佢睇精神科/搵心理醫生醫醫佢
搞到身邊既人頂唔順,癲埋

你一定無被人「每日」用語言暴力
如果語言暴力計入暴力
個男人其實只係自衛殺人。
連罪都唔應該有

反正謀殺一定判終身.

正一小朋友黎
竟然會覺得女人會有唔同

殺人的意圖可能是殺人者明確表示或是法律所推定的。所謂心懷惡意，是指行兇前一剎那間欲對人不利。謀殺的死因不需怨恨或預謀。

誤殺與謀殺的區別，在於缺少「惡意預謀」。根據法例，誤殺是指對方有挑撥行為，導致被告犯案；被告犯案時精神不健全；進行集體自殺時，其中一方倖存等。

我係陪審團
會睇下可以可以比好市民獎佢

衝動就係衝動無人可以冷靜對待任何受到刺激既事

10萬一個月其實可以環遊世界 又大把索既女仔痴埋去，點解要結婚，真係唔明

其實佢個女係唔係先係final boss

誤殺與謀殺的區別，在於缺少「惡意預謀」。根據法例，誤殺是指對方有挑撥行為，導致被告犯案；被告犯案時精神不健全；進行集體自殺時，其中一方倖存等。

挑撥行為 <-- 沒有
被告犯案時精神不健全 <-- 沒有
仲有佢係用電線殺人<--明顯已經係預謀殺人

咁好難改誤殺

乜你覺得女權時代會有賢妻良母﹖
每個女人只係另一個死者。
只係程度問題

張圖嘅原意咪就係講緊「網絡上會影響辯駁嘅句式，DH0-5會妨礙他人理解或恰當交流」囉

你個例子講「打人係犯法」，咪不當類比囉
你無論點樣打返佢都好，動機都係想「教識佢打人犯法」
因為如果你想屌鳩任何人，但係正正就係「屌鳩嘅行為令到溝通唔暢順」，咁對方唔發現你嘅教育意圖，你屌鳩佢係冇任何教育意義架喎

張「文句達意」嘅金字塔圖就係講緊「避免多餘，要清晰表達」
你一邊用返佢張金字塔圖嚟屌人，但係又無法唔用多餘字眼去清晰表達，搞到成個討論含糊焦點，例如後面你都見到有人討論你係咪嬲，冇埋個教育或者討論嘅意圖
另一邊又話自己明白張圖，知咩叫有效溝通

最後你自己都搞到成班都係同你拗埋啲無謂嘢，跟住你又因為分唔清留言係到屌，搞到3-4版單純嘅謾罵
毫無討論價值

如果你話係真係明張圖嘅意思，咁我只能總結「因為你理解張圖，所以識點擾亂焦點，並有意圖引發謾罵」。

yes.電線 明顯係殺人器具
你話隨手執個花瓶扑死人 都仲有得打誤殺

離婚分分鐘都10年8年

幾多錢都唔好結喇
傻的嗎先結婚。
一個過期既制度
婚姻應該同女權興起一同毀滅

羈留所都可以lan 線自殺

連登仔心諗呢個世界全部都係on9

佢講到長期比老婆言語傷害
但難在證據應該唔夠，挑撥到佢殺人果晚得佢同佢老婆
就當有證據又要睇jury信唔信

1. 點解你認為佢無挑撥行為？一直新聞都有報死者係時常言語攻擊被告，而且接近所有證人口供證實死者係一個難於相處易動怒嘅人，相反被告就時常唔出聲比較沉默
2. 精神狀況辯方搵左3個專家，自然會有判斷
3. 被告解釋左點解係用電線，亦都有圖片證明做環境證供

最重要係陪審團作出嘅事實裁斷
如果佢說服到陪審團係一時火遮眼殺人
點解唔可以係誤殺？

正一閪女人

同情兆波

9個閪女人負皮

你係咪絲打？洗唔洗我照顧你

證明佳仔真係做大事嘅人
可以咁冷靜處理好啲嘢仲識利用地域政治問題避

事實條女真係係閪，細妹仇女話佢閪

陪審團要睇証據是咪預謀
挑撥行為方面 要睇陪審團覺唔覺得夠力去殺一個人.

佢其實可以用刀整到一件件運走，但佢應該落唔到手

佢嗰輩人仲係有仲要結婚人生先圓滿嘅概念

應該係話離婚嗰種分身家嘅方法要改變
而家離婚嘅財產分配係完全傾向女方

而家有婚前協議，以前無

有進步，但仲有好多改善空間

祝清你生活愉快......

個單有無話咩動機？點解要殺自己老婆？

唔結婚 死無葬身之地

如果個教授有上連登
單嘢又係啱啱發生
可能喺飲食台學識風乾肉類
咁個結果有機會唔同

Good morning Sir!
Yes Sir!

千祈唔好信咩野怕老婆會發達
而娶個閪婆

到呢刻我都唔多信佢會殺人
係咪另有內情？

即係嬲得滯？

睇到都覺得佢好辛苦 家庭悲劇 希望唔好重判

+1

長期比佢老婆精神折磨
精神崩潰,等睇之後精神科報告

佢個女就係頂唔順老母，夜晚都唔返屋企
個老豆倒杯橙汁比老婆
跟住又wtsapp 屌鳩個女話d 橙汁難飲叫佢拎去退錢
跟住個老豆見到佢又屌個女又鬧交
根本家無寧日 我係佢女要多謝老豆就真

無咗佢之後，hku mech已經無人識教電

始終都係老母
但容忍度有限
個家都唔撚開心
唔殺佢教授要捱多廿年

台灣嘅話
呢單一定無事

坐完監？
謀殺坐終身
假設有假釋都係幾十年後

第三者

你肯 個女人都唔肯啦

英國改左做loss of control

長期俾老婆鬧已經可以
Provocation 唔一定要當下個下
可以係slow burn effect

電話差電線呢D都常見架啦

好明顯佢老婆好有問題

連登仔的法律常識

個男人內心仲係愛個老婆d

有頭髮邊個想做幟哥啊